我告诉你，医生，它和你所见过的任何东西一样亲切舒适。 该死的乔治·艾伦·英格兰 
 小屋里有一个温馨的壁炉，壁炉架上有一个光彩照人的麋鹿头。 杜尔家族的末日皮尔斯伯爵 
 我要请你再多吃一口，味道是如此的美味和家的味道! 坚固的橡树|塞缪尔·默文等。 
 她撩起长袍的衣襟，陶醉地吸着那柔和的香味。 |哈罗德·麦格拉斯《英国词典》对homy homy的解释，尤指美国homey / (həʊmɪ)/形容词homy的或最homey的，像家一样的，尤指舒适或非正式的; homy hominess或特指US homeiness的衍生形式，名词柯林斯英语词典-完整和未删节2012数字版©William Collins Sons & Co. Ltd. 1979, 1986©HarperCollins Publishers 1998,2000,2003,2005, 2006, 2007,2009, 2012